{
    "Vírusok" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/viruses/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/viruses/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/viruses/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Melyik a vírusok elleni védekezés legfontosabb formája?",
                "answer1" : "Tűzfal használata",
                "answer2" : "Óvatosság és odafigyelés",
                "answer3" : "Vírusírtók telepítése",
                "goodAnswer" : "Óvatosság és odafigyelés"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Melyik két módon tudott terjedni a Danube nevezetű vírus?",
                "answer1" : "SMS és MMS útján",
                "answer2" : "Emailek és telefonhíváskor létrejövő kapcsolat útján",
                "answer3" : "Fertőzött adathordozókon és emailek mellékletében",
                "goodAnswer" : "Fertőzött adathordozókon és emailek mellékletében"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Miért lehetett ennyire sikeres a Melissa nevezetű makrovírus?",
                "answer1" : "A számítógépek gyorsan tudták lefuttatni a káros kódot",
                "answer2" : "Tapasztalatok híjján az emberek megnyitották a különös dokumentumot",
                "answer3" : "A sérülékeny emailes hálózatok miatt",
                "goodAnswer" : "Tapasztalatok híjján az emberek megnyitották a különös dokumentumot"
            }
        }
    },
    "Férgek" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/worms/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/worms/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/worms/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Hol fertőznek elsődlegesen a számítógépes férgek?",
                "answer1" : "A számítógépes hálózatokban",
                "answer2" : "A levelezőrendszerekben",
                "answer3" : "A mobiltelefonjaink üzenetküldő alkalmazásaiban",
                "goodAnswer" : "A számítógépes hálózatokban"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Miért lehetett ennyire sikeres a Conficker nevű féreg?",
                "answer1" : "Azért, mert a támadás váratlanul érte az embereket",
                "answer2" : "Azért, mert túl sokáig tartott a sebezhetőség kijavítása",
                "answer3" : "Azért, mert több fejlett eljárást is bevetett a terjedéshez",
                "goodAnswer" : "Azért, mert több fejlett eljárást is bevetett a terjedéshez"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Sikeresen meg tudott fertőzni a Sasser minden olyan rendszert, ami útjába esett?",
                "answer1" : "Igen, mivel nem tett különbséget a hálózaton lévő rendszerek között",
                "answer2" : "Igen, mivel csak Windows rendszerű számítógépek alkottak hálózatot",
                "answer3" : "Nem, csak a sebezhető rendszereket sikerült megfertőznie",
                "goodAnswer" : "Nem, csak a sebezhető rendszereket sikerült megfertőznie"
            }
        }
    },
    "Trójai Vírusok" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/trojans/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/trojans/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/trojans/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Mire használható fel egy botnet?",
                "answer1" : "Terheléses támadásokra",
                "answer2" : "A hálózat felhasználásával áramkimaradások okozása",
                "answer3" : "A fertőzött gépek felhasználóitól váltságdíj szedésére",
                "goodAnswer" : "Terheléses támadásokra"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Mi volt az elsődleges célja a Zeus trójai vírusnak?",
                "answer1" : "Botnetek létrehozása káros emailek küldéséhez",
                "answer2" : "Botnetek létrehozása terheléses támadásokhoz",
                "answer3" : "Banki adatok eltulajdonítása",
                "goodAnswer" : "Banki adatok eltulajdonítása"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Miért volt különösen veszélyes a PoisonIvy?",
                "answer1" : "Azért, mert a növény is veszélyes, amiről a nevét kapta",
                "answer2" : "Azért, mert váltságdíjért cserébe lehetett csak megszabadulni tőle",
                "answer3" : "Azért, mert át lehetett vele venni teljesen az irányítást",
                "goodAnswer" : "Azért, mert át lehetett vele venni teljesen az irányítást"
            }
        }
    },
    "Kémprogramok" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/spywares/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/spywares/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/spywares/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "A kémprogramok esetén mindig számít a megfertőzött felhasználók száma?",
                "answer1" : "Nem, mivel bizonyos esetekben célzottan is alkalmazhatják",
                "answer2" : "Nem, mivel kevesebb esetnél kisebb az esélye, hogy felfedezik",
                "answer3" : "Igen, mivel így lehet biztosítani a támadó bevételeit",
                "goodAnswer" : "Nem, mivel bizonyos esetekben célzottan is alkalmazhatják"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Eredetileg mi volt a célja a Pegasus kémprogram kifejlesztésének?",
                "answer1" : "Felhasználó adatainak titkosítása, váltságdíj követelése",
                "answer2" : "Felhasználók adatainak eltulajdonítása",
                "answer3" : "Potenciális és valós terroristák és bűnözők megfigyelése",
                "goodAnswer" : "Potenciális és valós terroristák és bűnözők megfigyelése"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Kik voltak a Cerberus kémszoftver fő célpontjai?",
                "answer1" : "Bárki, akinek Android vagy iOS fut a telefonján.",
                "answer2" : "Bárki, akinek csak Android fut a telefonján",
                "answer3" : "Politikusok és újságírók",
                "goodAnswer" : "Bárki, akinek csak Android fut a telefonján"
            }
        }
    },
    "Reklámprogramok" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/adwares/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/adwares/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/adwares/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Mi a legnagyobb probléma, amely felmerül egy reklámprogram esetén?",
                "answer1" : "Zavaró a felhasználó számára a felugró ablak",
                "answer2" : "Lassíthatja a számítógép működését",
                "answer3" : "Veszélyezteti a felhasználó adatait",
                "goodAnswer" : "Veszélyezteti a felhasználó adatait"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Milyen módon terjedt a VisualDiscovery a számítógépeken",
                "answer1" : "Emailek és fertőzött weboldalak által",
                "answer2" : "Előre telepítve számítógépeken",
                "answer3" : "Belső hálózatokon keresztül, mint egy féreg",
                "goodAnswer" : "Előre telepítve számítógépeken"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Miért probléma az, ha a Vontera átírányítja a böngészőt egy adott weboldalra?",
                "answer1" : "Veszélyezteti a felhasználót egy potenciálisan káros oldal megnyitásával",
                "answer2" : "A felhasználó idejét pazarolja vele",
                "answer3" : "Mert a felhasználót ezzel feldühítheti",
                "goodAnswer" : "Veszélyezteti a felhasználót egy potenciálisan káros oldal megnyitásával"
            }
        }
    },
    "Zsarolóvírusok" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/ransomwares/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/ransomwares/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/ransomwares/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Általában milyen módon kérik befizetni a támadók a váltságdíjat?",
                "answer1" : "Kripotvalutával (pl. Bitcoin)",
                "answer2" : "Banki átutalással (bármilyen pénznemben)",
                "answer3" : "Készpénzes befizetés automatánál, hogy ne lehessen lekövetni",
                "goodAnswer" : "Kripotvalutával (pl. Bitcoin)"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Érdemes kifizetni a váltságot egy zsarolóvírusnál?",
                "answer1" : "Igen, mert így megszüntethetjük a veszélyt",
                "answer2" : "Igen, mert a hackerek megdolgoztak a váltságdíjért",
                "answer3" : "Nem, hiszen nincs rá garancia, hogy a díj elutalásával megszűnik a veszély",
                "goodAnswer" : "Nem, hiszen nincs rá garancia, hogy a díj elutalásával megszűnik a veszély"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Egy szolgáltató támadásánál mi okozza a legnagyobb károkat?",
                "answer1" : "Az, hogy nincs produktivitás, amíg nincs megoldva a probléma",
                "answer2" : "Az, hogy a számítógépeket újra kell telepíteni",
                "answer3" : "Az, hogy elveszhetnek korábbi fájlok",
                "goodAnswer" : "Az, hogy nincs produktivitás, amíg nincs megoldva a probléma"
            }
        }
    },
    "Rootkitek" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/rootkits/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/rootkits/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/rootkits/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Az alábbiak közül mire nem lehet használni a rootkiteket?",
                "answer1" : "Más kártevők elrejtésére",
                "answer2" : "Számítógép feletti irányítás átvételére",
                "answer3" : "Önsokszorosításra a hálózaton",
                "goodAnswer" : "Önsokszorosításra a hálózaton"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Hogyan települt az Alueron nevű rootkit?",
                "answer1" : "Egy trójai vírus mellett",
                "answer2" : "Önmagában egy fertőzött alkalmazás telepítésével",
                "answer3" : "A hálózaton terjedt, mint egy féreg, és úgy fertőzött",
                "goodAnswer" : "Egy trójai vírus mellett"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Milyen sebezhetőséget használt ki a Vanquish nevű rootkit?",
                "answer1" : "A Windows operációs rendszer kerneljének egy sebezhetőségét",
                "answer2" : "A Windows Tűzfal egy hálózati sebezhetőségét",
                "answer3" : "Az Intel PID sebezhetőségét",
                "goodAnswer" : "Az Intel PID sebezhetőségét"
            }
        }
    },
    "Fájlnélküli kártevők" : {
        "dataPage1Path" : "src/main/resources/learningdata/fileless/page1.html",
        "dataPage2Path" : "src/main/resources/learningdata/fileless/page2.html",
        "dataPage3Path" : "src/main/resources/learningdata/fileless/page3.html",
        "questions" : {
            "questions1": {
                "question" : "Mit jelent az, hogy egy kártevő 'fájlnélküli'?",
                "answer1" : "Azt, hogy működéséhez nem szükséges alkalmazást elindítani",
                "answer2" : "Azt, hogy működéséhez nem szükséges a memóriába betöltődnie",
                "answer3" : "Azt, hogy működéséhez nem hoz létre fájlokat",
                "goodAnswer" : "Azt, hogy működéséhez nem hoz létre fájlokat"
            },
            "questions2": {
                "question" : "Mi volt a fő célja a PowerGhost nevű kártevőnek?",
                "answer1" : "Banki és egyéb személyes adatok ellopása",
                "answer2" : "Nagyvállalatok erőforrásait felhasználva, kriptovaluta bányászat",
                "answer3" : "Titkosítani a felhasználók adatait váltságdíjat követelve",
                "goodAnswer" : "Nagyvállalatok erőforrásait felhasználva, kriptovaluta bányászat"
            },
            "questions3": {
                "question" : "Melyik két kártevőfajtához hasonlít a legjobban a PowerWare?",
                "answer1" : "Reklámprogramok és rootkitek",
                "answer2" : "Férgek és kémprogramok",
                "answer3" : "Zsarolóvírusok és dokumentumba ágyazott makró vírusok",
                "goodAnswer" : "Zsarolóvírusok és dokumentumba ágyazott makró vírusok"
            }
        }
    }
}